\defmathtask[task=1109,year=2014,]{makarychev7}\renewcommand{\timestamp}{Fri, 31 Mar 2017}
\large

Теплоход проходит за \( 3 \)~часа по течению и \( 2 \)~часа против
течения \( 240 \)~км. Этот же теплоход за \( 3 \)~часа против течения
проходит на \( 35 \)~км больше, чем за \( 2 \)~часа по
течению. Найдите скорость теплохода против течения и его скорость по
течению.
% task text
\begin{solution}
  Пусть скорость теплохожа против течения равна \( x \)~км/ч, а по
  течению~---~\( y \)~км/ч. Составим и решим систему уравнений.
  \begin{align*}
    \sys{3y + 2x = 240}{3x = 2y + 35}
    \sys{2x + 3y = 240}{3x - 2y = 35}*
    \sys{4x + 6y = 480}{9x - 6y = 105}
    \sys{13x = 585}\sysii
    \sys{x = 45}{2y = 3x - 35}
    \sys:{2y = 135 - 35}
    \sys:{y = 50}
  \end{align*}
\end{solution}

\begin{answer}
  против течения~---~\( 45 \)~км/ч; по течению~---~\( 50 \)~км/ч.
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:
